# BetPawaTest

required: docker compose


for starting project:
1. change dirrectory for project root
2. write in console command:

docker-compose up

почему Jmeter?
- 
готовая библиотека, заранее предназначенная для нагрузочного тестирования. 
Безусловно, можно написать самостоятельно программу с похожим функционалом, 
но зачем писать свое, если уже существует готовое решение

Почему лишние классы?
-
добавил дополнительные домены, которых не было в тз для 
остлеживания транзакций. в рабочем проекте они были бы обязательно 
в тестовом можно принебречь. на данный момент закомментирована имплементация

Почему не все раунды соотвествуют заданию?
-
в первом тестовом раунде заменил везде валюту на евро - так логичнее

Сколько транзакций осилит сервер?
- 
узким местом является блокировка строки в базе данных 
для изменения данных. поэтому все рассчеты надо вести 
относительно этого параметра.
среднее время исполнения запросов в ключевых сервисах- 5 милисекунд итого 
по одному пользователю можно сделать примерно 200 команд за секунда
далее идет параметр многопоточность. используем innoDB поэтому база блокируется не полностью,
а построчно. получаем сколько ясловных ядер столько и возможно одновременно пользователей изменять.
итого пропускная способность сервиса - 200*n, где n - количество ядер в базе данных 
(могу ошибаться, возможно еще надо учитывать сервер на котором бэкенд стоит)